# Problemi etici

![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

"Non sostenere questa azienda priva di etica"

"La tua azienda non è affidabile. Dichiari di applicare il DMCA ma hai molte azioni legali per non farlo."

"Censurano solo coloro che mettono in dubbio la loro etica."

"Immagino che la verità sia scomoda e meglio nascosta alla vista del pubblico."  -- [phyzonloop](https://twitter.com/phyzonloop)


---


<details>
<summary>cliccami

## CloudFlare invia spam alle persone
</summary>


Cloudflare sta inviando e-mail di spam a utenti non Cloudflare.

- Invia e-mail solo agli abbonati che hanno aderito
- Quando l'utente dice "interrompi", interrompi l'invio di email

È così semplice. Ma a Cloudflare non interessa.
Cloudflare ha affermato che l'utilizzo del servizio può bloccare tutti gli spammer o gli aggressori.
Come possiamo fermare Cloudflare senza attivare Cloudflare?


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfspam01.jpg) | ![](../image/cfspam03.jpg) |
| ![](../image/cfspam02.jpg) | ![](../image/cfspambrittany.jpg)<br>![](../image/cfspamtwtr.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>cliccami

## Rimuovi la recensione dell'utente
</summary>


Cloudflare censura le recensioni negative.
Se pubblichi un testo anti-Cloudflare su Twitter, hai la possibilità di ottenere una risposta dal dipendente di Cloudflare con il messaggio "No, non è".
Se pubblichi una recensione negativa su qualsiasi sito di recensioni, cercheranno di censurarla.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfcenrev_01.jpg)<br>![](../image/cfcenrev_02.jpg) | ![](../image/cfcenrev_03.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>cliccami

## Condividi le informazioni private dell'utente
</summary>


Cloudflare ha un enorme problema di molestie.
Cloudflare condivide le informazioni personali di coloro che si lamentano dei siti ospitati.
A volte ti chiedono di fornire il tuo vero ID.
Se non vuoi essere molestato, aggredito, schiacciato o ucciso, è meglio che tu stia lontano dai siti Web di Cloudflared.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfdox_what.jpg) | ![](../image/cfdox_swat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_kill.jpg) | ![](../image/cfdox_threat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_dox.jpg) | ![](../image/cfdox_ex1.jpg) |
| ![](../image/cfabuseform.jpg) | ![](../image/cfdox_ex2.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>cliccami

## Sollecitazione aziendale di contributi di beneficenza
</summary>


CloudFlare chiede contributi di beneficenza.
È piuttosto spaventoso che una società americana chieda beneficenza insieme a organizzazioni senza scopo di lucro che hanno buone cause.
Se ti piace bloccare le persone o sprecare il tempo di altre persone, potresti ordinare delle pizze per i dipendenti di Cloudflare.


![](../image/cfdonate.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>cliccami

## Terminazione dei siti
</summary>


Cosa farai se il tuo sito si interrompe improvvisamente?
Ci sono rapporti secondo cui Cloudflare sta eliminando la configurazione dell'utente o interrompendo il servizio senza alcun preavviso, in silenzio.
Ti suggeriamo di trovare un fornitore migliore.

![](../image/cftmnt.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>cliccami

## Discriminazione del fornitore del browser
</summary>


CloudFlare offre un trattamento preferenziale a coloro che utilizzano Firefox mentre offre un trattamento ostile agli utenti di non-Tor-Browser su Tor.
Anche gli utenti Tor che si rifiutano giustamente di eseguire javascript non liberi ricevono un trattamento ostile.
Questa disuguaglianza di accesso è un abuso della neutralità della rete e un abuso di potere.

![](../image/browdifftbcx.gif)

- A sinistra: Tor Browser, a destra: Chrome. Stesso indirizzo IP.

![](../image/browserdiff.jpg)

- A sinistra: Tor Browser Javascript disabilitato, Cookie abilitato
- A destra: Chrome Javascript abilitato, Cookie disabilitato

![](../image/cfsiryoublocked.jpg)

- QuteBrowser (browser minore) senza Tor (IP Clearnet)

![](../image/lynx_cloudflare.gif)

- Lynx


| ***Browser*** | ***Accesso al trattamento*** |
| --- | --- |
| Tor Browser (Javascript abilitato) | accesso consentito |
| Firefox (Javascript abilitato) | accesso degradato |
| Chromium (Javascript abilitato) | accesso degradato |
| Chromium or Firefox (Javascript disabilitato) | accesso negato |
| Chromium or Firefox (Cookie disabilitato) | accesso negato |
| QuteBrowser | accesso negato |
| lynx | accesso negato |
| w3m | accesso negato |
| wget | accesso negato |


Perché non utilizzare il pulsante Audio per risolvere la sfida facile?

Sì, c'è un pulsante audio, ma non funziona sempre su Tor.
Riceverai questo messaggio quando fai clic su di esso:

```
Riprovare più tardi
Il tuo computer o rete potrebbe inviare query automatizzate.
Per proteggere i nostri utenti, al momento non possiamo elaborare la tua richiesta.
Per maggiori dettagli visita la nostra pagina di aiuto
```

</details>

---

<details>
<summary>cliccami

## Soppressione degli elettori
</summary>


Gli elettori negli stati degli Stati Uniti si registrano per votare, infine, attraverso il sito web del segretario di stato nello stato di residenza.
Gli uffici della segreteria di stato controllati dai repubblicani si impegnano nella soppressione degli elettori inviando tramite proxy il sito web del segretario di stato attraverso Cloudflare.
Il trattamento ostile di Cloudflare nei confronti degli utenti Tor, la sua posizione MITM come punto di sorveglianza globale centralizzato e il suo ruolo dannoso in generale rendono i potenziali elettori riluttanti a registrarsi.
I liberali in particolare tendono ad abbracciare la privacy.
I moduli di registrazione degli elettori raccolgono informazioni sensibili sull'inclinazione politica di un elettore, l'indirizzo fisico personale, il numero di previdenza sociale e la data di nascita.
La maggior parte degli stati rende pubblicamente disponibile solo un sottoinsieme di tali informazioni, ma Cloudflare vede tutte quelle informazioni quando qualcuno si registra per votare.

Tieni presente che la registrazione cartacea non elude Cloudflare perché il personale addetto alla segreteria dello stato per l'immissione dei dati utilizzerà probabilmente il sito Web di Cloudflare per inserire i dati.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfvotm_01.jpg) | ![](../image/cfvotm_02.jpg) |

- Change.org è un famoso sito web per raccogliere voti e agire.
“ovunque le persone stanno avviando campagne, mobilitando sostenitori e collaborando con i responsabili delle decisioni per trovare soluzioni.”
Sfortunatamente, molte persone non possono visualizzare change.org a causa del filtro aggressivo di Cloudflare.
Viene loro impedito di firmare la petizione, escludendoli così da un processo democratico.
L'utilizzo di altre piattaforme non cloud come OpenPetition aiuta a risolvere il problema.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/changeorgasn.jpg) | ![](../image/changeorgtor.jpg) |

- Il "Progetto Ateniese" di Cloudflare offre protezione gratuita a livello aziendale ai siti web delle elezioni statali e locali.
Hanno detto che "i loro elettori possono accedere alle informazioni elettorali e alla registrazione degli elettori", ma questa è una bugia perché molte persone non riescono affatto a navigare nel sito.

</details>

---

<details>
<summary>cliccami

## Ignorando le preferenze dell'utente
</summary>


Se disattivi qualcosa, ti aspetti di non ricevere email al riguardo.
Cloudflare ignora le preferenze dell'utente e condivide i dati con società di terze parti senza il consenso del cliente.
Se stai utilizzando il loro piano gratuito, a volte ti inviano un'email chiedendoti di acquistare un abbonamento mensile.

![](../image/cfviopl_tp.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>cliccami

## Mentire sull'eliminazione dei dati dell'utente
</summary>


Secondo il blog di questo ex cliente di cloudflare, Cloudflare sta mentendo sull'eliminazione degli account.
Al giorno d'oggi, molte aziende conservano i tuoi dati dopo che hai chiuso o rimosso il tuo account.
La maggior parte delle buone aziende ne fa menzione nella propria politica sulla privacy.
Cloudflare? No.

```
2019-08-05 CloudFlare mi ha inviato la conferma che avevano rimosso il mio account.
2019-10-02 Ho ricevuto un'e-mail da CloudFlare "perché sono un cliente"
```

Cloudflare non conosceva la parola "rimuovi".
Se è stato davvero rimosso, perché questo ex cliente ha ricevuto un'email?
Ha anche affermato che la politica sulla privacy di Cloudflare non ne fa menzione.

```
La loro nuova politica sulla privacy non menziona la conservazione dei dati per un anno.
```

![](../image/cfviopl_notdel.jpg)

Come puoi fidarti di Cloudflare se la loro politica sulla privacy è una BUGIA?

- [È passato più di un anno da quando ho cancellato il mio account Cloudflare](https://shkspr.mobi/blog/2020/09/dont-trust-cloudflare-with-your-personal-data/)

</details>

---

<details>
<summary>cliccami

## Conserva le tue informazioni personali
</summary>


L'eliminazione dell'account Cloudflare è un livello difficile.

```
Invia un ticket di supporto utilizzando la categoria "Account",
e richiedere l'eliminazione dell'account nel corpo del messaggio.
Non devi avere domini o carte di credito collegati al tuo account prima di richiedere l'eliminazione.
```

Riceverai questa email di conferma.

![](../image/cf_deleteandkeep.jpg)

"Abbiamo iniziato a elaborare la tua richiesta di cancellazione" ma "Continueremo a memorizzare le tue informazioni personali".

Puoi "fidarti" di questo?


- Come cancellare il tuo account Cloudflare

1. Accedi alla dashboard di Cloudflare.
2. Elimina tutte le zone (domini) dalla dashboard.
3. Fare clic sul collegamento di supporto.
4. Invia un nuovo biglietto. Di 'loro che vuoi chiudere il tuo account.
5. Aspetta diversi giorni.
6. Lo staff di Cloudflare chiederà la tua conferma e il motivo per cui hai deciso di lasciare Cloudflare.
7. Invia di nuovo una risposta.
8. Aspetta diversi giorni.
9. Riceverai un messaggio: Abbiamo cancellato con successo il tuo account


</details>

---

<details>
<summary>cliccami

## Abbonamento annullato, ottenuto la raffica di e-mail
</summary>


L'utente ha annullato il suo abbonamento in streaming e ora riceve promemoria per e-mail ogni giorno per ricordargli l'abbonamento annullato.
Non c'è un pulsante di annullamento dell'iscrizione. Come fai a fare questa fermata?

![](../image/barrageemailcancelsubscription.jpg)

CloudFlare ha detto a questo utente di contattare il supporto e chiedere a tutti i tuoi contenuti da eliminare.

- [t](https://web.archive.org/web/20210412165334/https://twitter.com/JohnHaldson/status/1381651569247088650)

</details>

---

## Altre informazioni

- [Joseph Sullivan (Joe Sullivan)](../cloudflare_inc/cloudflare_members.md) ([Cloudflare CSO](https://twitter.com/eastdakota/status/1296522269313785862))
  - [Ex-Uber security head charged in connection with the cover-up of a 2016 hack that affected 57 million customers](https://www.businessinsider.com/uber-data-hack-security-head-joe-sullivan-charged-cover-up-2020-8)
  - [Former Chief Security Officer For Uber Charged With Obstruction Of Justice](https://www.justice.gov/usao-ndca/pr/former-chief-security-officer-uber-charged-obstruction-justice)


---


## Si prega di passare alla pagina successiva:   [Cosa puoi fare per resistere contro il cloudflare?](it.action.md)

![](../image/censor_cloudflare_blogcomment.jpg)
![](../image/freemoldybread.jpg)
![](../image/cfisnotanoption.jpg)
